[屌死智慧齒老母系列] 冇事冇幹應唔應該去開刀剥未出嘅智慧齒？

之前去睇牙醫照x光
醫生話照到我下面有兩隻冇出到嚟嘅智慧齒，其中一隻好近三叉神經線
佢話我可以考慮下要唔要開刀剥，雖然佢建議我剥咗佢免除後患
但問心咁多年啲智慧齒都相安無事，又唔痛又唔腫

同埋無啦啦劈兩刀都使唔少錢，想問下應唔應該剥定先？

有冇剥牙界嘅前輩入嚟俾啲意見我

推

「剥」x 4

刷牙刷乾淨D唔發炎咪得囉
BTW岩岩有單威院新聞

哇屌癱咗

我同你個CASE差唔多
但係隻冇出世既智慧齒已經有囊腫同生到好近神經線
個醫生話生到落骨就好麻煩, 叫我做手術好D

不如你問下個醫生唔做既話 會有咩風險, 大唔大機會奶野?
問佢定期返黎睇牙順手照X光睇下有冇惡化夠唔夠做?

冇出世既刷唔到...

咁牙醫又冇同我講有囊腫，但確實係其中一隻好近神經線
如果做呢d手術，又全身麻醉又盛
我諗冇一皮都走唔甩了

最緊要係我冇因為智慧齒而痛過
我都係照你講問下醫生定期去照x光睇下有冇惡化算

我個CASE都冇痛過, 係睇第二D牙個陣照左佢出黎

BTW 呢D手術應該可以打訓教針做, 半身麻醉

入院全身麻醉冇幾雞野都唔好諗

咁你最後有冇做到

need

真係接近神經線既牙醫通常叫你無事就唔好理佢，因為一來要做手術既話要入院就半身/全身麻醉，二來太近神經線有術會有風險，輕既就一邊面一段時間無知覺郁唔到，重既話成世都係咁。
價錢你當入院做次照胃連腸鏡，平平地兩三皮，貴既六七皮啦。

貧窮限制咗我嘅行動力
唔該哂巴打

我個CASE要做, 因為隻野生緊落去
而且有機會係cancer

洗左2萬幾

公司有冇醫療保險?

唔應該

之前有隻近神經線 而牙腳未生齊既 診所剝就二千左右
因為未出所以唔理佢住
之後出左少少開始牙痛
再睇佢照到話啲牙腳生左，太近神經線
所以去專科剝左一萬蚊度

睇你幾歲
後生智慧齒仲有機會生長
到佢生出黎頂你D大牙
難清潔 同埋可能會頂爛隻大牙
發炎仲頭痕

唔知你睇個醫生係咪專科醫生
唔係專科又近神經線最好唔好試
窮嘅咪去菲臘牙科照下

唔記得講 3年前係菲臘剝哂4隻

23 歲就24歲
我睇嗰個係專科牙醫嚟sosad

同問
Mok一隻要成5000幾6000蚊
無乜痛 但係醫生話年紀越大越高風險

講真 個位咁撚入遲早都蛀 早早剝左佢唔撚洗煩

睇完單新聞更加唔敢剝

單新聞就係條友蛀左都唔理 發炎發到周圍都係先搞到咁